@article{suprawoto2016klasifikasi,
  title={Klasifikasi data mahasiswa menggunakan metode k-means untuk menunjang pemilihan strategi pemasaran},
  author={Suprawoto, Totok},
  journal={JIKO (Jurnal Informatika dan Komputer)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2016}
}

@article{butarbutar2017komparasi,
  title={Komparasi Kinerja Algoritma Fuzzy C-Means Dan K-Means Dalam Pengelompokan Data Siswa Berdasarkan Prestasi Nilai Akademik Siswa},
  author={Butarbutar, Nelson and Windarto, Agus Perdana and Hartama, Dedy and Solikhun, Solikhun},
  journal={Jurasik (Jurnal Riset Sistem Informasi dan Teknik Informatika)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={46--55},
  year={2017}
}

@article{nasution2017implementasi,
  title={Implementasi Data Mining K-Means Untuk Mengukur Kemampuan Logika Mahasiswa (Studi Kasus: Amik Labuhan Batu)},
  author={Nasution, Marnis},
  journal={Informatika},
  volume={5},
  number={1},
  pages={32--37},
  year={2017}
}

@article{asroni2016penerapan,
  title={Penerapan metode K-means untuk clustering mahasiswa berdasarkan nilai akademik dengan Weka Interface studi kasus pada jurusan Teknik Informatika UMM Magelang},
  author={Asroni, Asroni and Adrian, Ronald},
  journal={Semesta Teknika},
  volume={18},
  number={1},
  pages={76--82},
  year={2016}
}

@article{nugroho2014data,
  title={Data Mining Menggunakan Algoritma Naive Bayes Untuk Klasifikasi Kelulusan Mahasiswa Universitas Dian Nuswantoro},
  author={Nugroho, Yuda Septian},
  journal={Dian Nuswantoro Fakultas Ilmu Komputer Skripsi},
  year={2014}
}

@article{pandjaitan2017clustering,
  title={Clustering data akademik mahasiswa Fakultas Teknik USNI dengan algoritma k-means},
  author={Pandjaitan, Bosar and Si, S and Kom, M},
  journal={Jurnal Satya Informatika},
  volume={2},
  number={2},
  pages={1--8},
  year={2017}
}

@inproceedings{purnawansyah2016k,
  title={K-Means clustering implementation in network traffic activities},
  author={Purnawansyah, Haviluddin},
  booktitle={2016 International Conference on Computational Intelligence and Cybernetics, Makassar, Indonesia. IEEE},
  year={2016}
}

@inproceedings{widiyaningtyas2017implementation,
  title={Implementation of K-means clustering method to distribution of high school teachers},
  author={Widiyaningtyas, Triyanna and Prabowo, Martin Indra Wisnu and Pratama, M Ardhika Mulya},
  booktitle={2017 4th International Conference on Electrical Engineering, Computer Science and Informatics (EECSI)},
  pages={1--6},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{rohmawati2015implementasi,
  title={Implementasi Algoritma K-Means Dalam Pengklasteran Mahasiswa Pelamar Beasiswa},
  author={Rohmawati, Nurul and Defiyanti, Sofi and Jajuli, Mohamad},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi Terapan},
  volume={1},
  number={2},
  year={2015}
}

@article{muningsih2015penerapan,
  title={Penerapan Metode K-Means Untuk Clustering Produk Online Shop Dalam Penentuan Stok Barang},
  author={Muningsih, Elly and Kiswati, Sri},
  journal={Bianglala Informatika},
  volume={3},
  number={1},
  year={2015}
}

@article{asroni2018penerapan,
  title={Penerapan Metode Clustering dengan Algoritma K-Means pada Pengelompokkan Data Calon Mahasiswa Baru di Universitas Muhammadiyah Yogyakarta (Studi Kasus: Fakultas Kedokteran dan Ilmu Kesehatan, dan Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik)},
  author={Asroni, Asroni and Fitri, Hidayatul and Prasetyo, Eko},
  journal={Semesta Teknika},
  volume={21},
  number={1},
  pages={60--64},
  year={2018}
}

@article{fajrianti2019penggunaan,
  title={Penggunaan Analisis Cluster K-Means dan Analisis Diskriminan Dalam Pengelompokan Desa Miskin di Kabupaten Pangkep},
  author={Fajrianti, Febi and Bustan, Muhammad Nadjib and Tiro, Muhammad Arif},
  journal={VARIANSI: Journal of Statistics and Its application on Teaching and Research},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{anggara2016pemilihan,
  title={Pemilihan Distance Measure Pada K-Means Clustering Untuk Pengelompokkan Member Di Alvaro Fitness},
  author={Anggara, Mario and Sujaini, Herry and Nasution, Helfi},
  journal={Jurnal Sistem dan Teknologi Informasi (JUSTIN)},
  volume={4},
  number={1},
  pages={186--191},
  year={2016}
}

@article{bastian2018penerapan,
  title={Penerapan Algoritma K-Means Clustering Analysis Pada Penyakit Menular Manusia (Studi Kasus Kabupaten Majalengka)},
  author={Bastian, Ade},
  journal={Jurnal Sistem Informasi},
  volume={14},
  number={1},
  pages={28--34},
  year={2018}
}

@article{agustin2015implementasi,
  title={Implementasi algoritma k-means untuk menentukan kelompok pengayaan materi mata pelajaran ujian nasional (studi kasus: smp negeri 101 Jakarta)},
  author={Agustin, Fenty Eka M},
  journal={Jurnal Teknik Informatika},
  volume={8},
  number={1},
  year={2015}
}

@article{fatmawati2018data,
  title={DATA MINING: PENERAPAN RAPIDMINER DENGAN K-MEANS CLUSTER PADA DAERAH TERJANGKIT DEMAM BERDARAH DENGUE (DBD) BERDASARKAN PROVINSI},
  author={Fatmawati, Kiki and Windarto, Agus Perdana},
  journal={Computer Engineering, Science and System Journal},
  volume={3},
  number={2},
  pages={173--178},
  year={2018}
}

@article{iqbal2019klasterisasi,
  title={KLASTERISASI DATA JAMAAH UMROH PADA AULIYA TOUR \& TRAVEL MENGGUNAKAN METODE K-MEANS CLUSTERING},
  author={Iqbal, Muhammad},
  journal={JURTEKSI},
  volume={5},
  number={2},
  pages={97--104},
  year={2019}
}

@article{windarto2017penerapan,
  title={Penerapan Datamining Pada Ekspor Buah-Buahan Menurut Negara Tujuan Menggunakan K-Means Clustering Method},
  author={Windarto, Agus Perdana},
  journal={Techno. Com},
  volume={16},
  number={4},
  pages={348--357},
  year={2017}
}

@article{gunawan2019implementasi,
  title={IMPLEMENTASI K-MEANS, SUFFIX TREE DAN DEWEY DECIMAL CLASSIFICATION UNTUK SHELVING BUKU PERPUSTAKAAN},
  author={Gunawan, Syam and Aprilio, Aprilio and Rhandy, Rhandy},
  journal={Jurnal Algoritma, Logika dan Komputasi},
  volume={2},
  number={1},
  year={2019}
}

@article{kao2016design,
  title={Design and evaluation of hospital-based business intelligence system (HBIS): A foundation for design science research methodology},
  author={Kao, Hao-Yun and Yu, Min-Chun and Masud, Mehedi and Wu, Wen-Hsiung and Chen, Li-Ju and Wu, Yen-Chun Jim},
  journal={Computers in Human Behavior},
  volume={62},
  pages={495--505},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}

@inproceedings{venable2017choosing,
  title={Choosing a Design Science Research Methodology},
  author={Venable, John R and Pries-Heje, Jan and Baskerville, Richard},
  booktitle={28th Australasian Conference on Information SystemsIEEE/ACIS International Conference on Computer and Information Science},
  year={2017},
  organization={University of Tasmania}
}